{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016049",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "만회유고"
    },
    "text": "挽回遺稿 (만회유고)\\n\n「4巻2冊に分かれており、巻1·2では詩260数数、巻3では上訴文をはじめとする様々な文章が掲載されています。そして、巻4には著者に対する頭取·碑文などが付録として含まれています。本は丹念に編集され、詩は種類別に分類されながらも、各詩の番号が目次に示されています。著者は地方官として立派な功績を積んで注目されましたが、「司判決死所」は大邱府使としての在職中に優れた善政を行ったため、上訴が押し寄せました。この本は公式的な記録よりもむしろ個人的な記録が注目されるものです。 『劉温金聖人伝』は壬辰倭乱中に著者を救い、戦後勉強に関心を持たせた乳母に関する伝記であり、『忠老大奇伝』は丙子胡乱の時、著者の乳母を背負って江華に避難し、清軍に犠牲になった忠直な使用人を称える文章です。『丙子記聞録』も戦乱に関連したものであり、丙子年に江華で犠牲になった忠臣や烈女についての記録です。また、著者は早く亡くなった父親を始め、家族に関する文や行状を多数作成していますが、これらは雑著に収められています。祭文も一部含まれており、著者の深い感情を示していると考えられています。付録には文峯書院での祭りの様子と関連する記録もあります。著者は壬辰倭乱中に父親を失い、苦しい人生を送りながらも官職に進んで家の名誉を回復させましたが、戦乱の中で苦しむ人々に対する深い関心や優れた資質を持つ官僚としての姿勢が注目され、そのような側面が文集によく現れています。」",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何巻に分かれていますか？",
            "answer": "4巻2冊に分かれています。"
        },
        {
            "question": "巻1·2では何が掲載されていますか？",
            "answer": "詩260数数が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "巻3では何が掲載されていますか？",
            "answer": "上訴文をはじめとする様々な文章が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "巻4には何が含まれていますか？",
            "answer": "巻4には著者に対する頭取・碑文などが付録として含まれています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのように編集されていますか？",
            "answer": "本は丹念に編集され、詩は種類別に分類されながらも、各詩の番号が目次に示されています。"
        },
        {
            "question": "著者はどのような地方官でしたか？",
            "answer": "著者は地方官として立派な功績を積んで注目されました。"
        },
        {
            "question": "この本は公式的な記録よりも何が注目されるものですか？",
            "answer": "この本は公式的な記録よりも個人的な記録が注目されるものです。"
        },
        {
            "question": "『劉温金聖人伝』とはどのような内容の伝記ですか？",
            "answer": "『劉温金聖人伝』は壬辰倭乱中に著者を救い、戦後勉強に関心を持たせた乳母に関する伝記です。"
        },
        {
            "question": "『忠老大奇伝』とは何についての文章ですか？",
            "answer": "『忠老大奇伝』は丙子胡乱の時、著者の乳母を背負って江華に避難し、清軍に犠牲になった忠直な使用人を称える文章です。"
        },
        {
            "question": "『丙子記聞録』とは何についての記録ですか？",
            "answer": "『丙子記聞録』は丙子年に江華で犠牲になった忠臣や烈女についての記録です。"
        },
        {
            "question": "著者は何についての文や行状を多数作成していますか？",
            "answer": "著者は家族に関する文や行状を多数作成しています。"
        },
        {
            "question": "著者にはどのような感情を示す祭文が含まれていますか？",
            "answer": "著者には深い感情を示す祭文が含まれています。"
        },
        {
            "question": "著者の深い関心や優れた資質を持つ官僚としての姿勢は何によく現れていますか？",
            "answer": "著者の深い関心や優れた資質を持つ官僚としての姿勢は文集によく現れています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 461,
        "QA": 500
    }
}